返咗幾個月工突然有新offer...

上年輟學搵咗份工做 雖然都要做幾長時間下(12個鐘) 但勝在近屋企 工作環境都OK 雖然都辛苦 但都做咗四個幾月 近排親戚突然問我去唔去佢嗰邊做(同一性質嘅嘢) 佢嗰度生意少好多但workload都少好多 應唔應該應承佢好

而家呢份工好處：近屋企 腳程10分鐘內 同事相處融洽

壞處：真係好多嘢做(重覆性好大) 想學多啲嘢至少都要2 3年 全部人都大過我冇乜上位機會

親戚嗰份工好處：人工加2k(原本15k) 少好多嘢做 學到多好多嘢

壞處：大家親戚日日對住會有壓力 要搭成半 個鐘車先到 做得太舒服嘅話驚出唔返去其他公司做

大家點睇

唔好幫親戚打工

學到乜野？
間公司大細？
未來前景？

少好多野做又學到好多野

唔好幫親戚打工
除非你想少個親戚

一個月放兩日假

呢層真
辭職=反面

1. 基本上返邊份都可以學晒啲嘢就去第二度做
2.我呢行大部份小本經營
3.小生意 穩定 基本上喺嗰個區域得佢做獨市生意

仲要每日返12個鐘 好佩服我自己捱到咁耐

睇親戚性格，佢想carry你個職涯、唔介意你走嘅你咪試吓

佢話想退休 應該都會教我好多嘢

去一間多叻人嘅公司

係 因為我而家做嘅嘢好大重複性 冇乜機會學其他嘢

幫親戚

如果佢遲啲會畀盤生意你打理呢

係先算啦
係俾你,早入遲入,做同唔做都係一樣

人工高左
野又學多左
諗唔到有咩理由拒絕
咩將來辭職搞到關係斷裂呢d…
錢&技術已袋 理撚得你

咁可以一戰我覺得

你都有答案啦 上黎開post做乜鳩

唔好幫親戚做野
做得好-->加人工-->其他員工眼紅你,話你皇親國戚
做得好-->唔加人工-->勤力都冇用
做得唔好-->加人工-->親戚為難+俾人排斥
做得唔好-->唔加人工-->親戚更加為難+更加俾人排斥

除非你親戚冇其他員工/學師咁就試下無妨

佢嗰度冇其他員工

半個鐘 定 個半鐘

我會去親戚到做

半個鐘啫 咁當然唔夠我而家呢份方便 不過佢嗰度淨係做11個鐘 所以計返返/放工嘅時間大家都係差唔多

其實你都想去親戚到做架啦

做 對自己有信心 去到邊都唔怕被人話

第一份根本俾狗做，唔明重有咩好考慮

去親戚到如果做事吵架會仆街的

利申 試過

15k人工扣咗老強得14k要一個月淨係放兩日假先追到15k多啲 雖然老細話遲啲會加我$500人工
<< 一定去親戚度做啦 學多D野又輕鬆咁多

半個鐘車程其實算近

親戚本身閪唔閪先
要諗定如果佢閪起上黎你要走可以走得去邊
唔可以只有眼前路 要有身後身

佢只係想搵人支持佢轉工 但暫時好明顯唔work

我公司個文員係老闆侄女

完全都唔識做野，日日嘻嘻哈哈。

再搵其他工

同親戚咩關係真係最重要

咩行業 有啲好奇

可以試下

親戚無老婆仔女再算

通常請唔到人先咁樣搵你做...

係同一行嘅不妨做多2個月 睇下係咪啱自己 再打好d關係 再過去幫手都未遲

無錯，巴打聽一句唔好幫親戚打工

係 呢行至少都要返10個鐘 多嘅就好似我咁12個鐘 又冇得放weekend要輪流放 流失率好高成日請人

一個月放2日假
仲要1日12個鐘
夠唔夠最低工資架

冇仔女 老婆完全唔識呢啲 呢行一定要個老細睇住盤生意冇得外判

唔好幫親戚打工係真，但問題佢另一份工廢到爆呢，所以點都一定轉住先

半個鐘車程都嫌耐咩料

可能想搵你接手
其實諗得過

追完post聽你講呢行咁niche, 樓主決定左一世打呢份工未
如果真係接手埋親戚盤生意, 咁應該唔洗憂

15000÷30÷12=41.6
紅日/唔放例假補假咪照加500

想像唔到一個月得兩日假係幾咁地獄

有得加人工點解唔轉

可以放4日 不過就得14k 唯有頂硬上 就嚟做到痴線

覺得已經學晒宜家d 野咪轉囉
有人工加點都好過冇 同埋前景好似好d

以前有2件關係非比尋常 , 個個估係咪親戚 預左俾人係咁講

份份工都係學晒啲野可以去第度做架啦
問你學到咩野
獨市但小生意, 其實即係呢類生意本身其實就算獨市都唔太穩定, 唔係大需求, 人地亦都做都唔想做

btw重點有人講左, 唔好打親戚工
煩到仆街, 打工最忌打親戚工, 或者幫fd搭路

個priority應該係咁：
學到野>>>>人工>工時+交通時間

而交通30分鐘內都算快 所以衝量其餘因素更重要

退休=ok

你都講到咁 都做唔長架啦，命仔要緊

屌 得十幾k就唔好諗咁多野啦
邊份舒服就返邊份

你做野有交帶，有商有量，基本上冇乜野

轉啦

一個月都冇四日休息日（每六日工作需要一日休息日），有冇諗過你而家間公司犯咗勞工法？

搭成半個鐘車咁耐呀

佢退休又點？之後你養埋佢呀？

唔係 係我自己想攞多啲錢先放少啲

咩行業？

咁掂啦

邊行咁痴線

為左少少錢寧願得2日假。。
香港人果然中意做狗

我就係黎生門徒

就係你呢d仆街影衰香港人

藥房?

呢個人工，工時
所謂獨市但又區區做既野一樣
然後大量重覆性工作
少野做就反而多時間學野
我估係藥房

啱呀

藥房呀

其實睇你啲對答 都已經feel 到你想去親戚度做
想去就去馬啦

15k是撚但啦

你親戚自己冇仔女？

退休咪送盤生意畀佢囉
Fatfat

yes

過來人表示親戚介紹嘅都唔好返
中硬伏

發達睇今次，醒醒定定唔好衰比連登睇

排除其他缺點 「搭車半個鐘先到」呢樣都叫缺點？

樓主做保安師？轉行啦真心

因為而家呢份工太近屋企 對我嚟講會變缺點

唔明，親戚嗰度少嘢做點會學到好多嘢？

睇嚟好多人都中過招 同親戚返工之後你屋企人會有好多嘢同你講

咁唔等於第二度學到好多嘢

個個都話唔好幫親戚打工
但如果你係本事嘅
第日唔做都唔會比親戚唱
而係佢求返你唔好走

求唔到未唱咯

千祈唔好幫親戚打工，同埋呢啲咁嘅細公司學到嘅嘢都唔放多。